<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tech on Abel Soares Siqueira</title><link>/tags/tech/</link><description>Recent content in Tech on Abel Soares Siqueira</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/tech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Instalando o Ubuntu 14.10 no Sony Vaio (Problemas com o SSD)</title><link>/blog/2015-01-12-instalando-o-ubuntu-1410-no-sony-vaio/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/2015-01-12-instalando-o-ubuntu-1410-no-sony-vaio/</guid><description>&lt;p>Hoje instalei em dual-boot o Ubuntu 14.10 e o windows 8.
Não tive problemas com o UEFI, nem secure boot.
Não tenho certeza, mas talvez o windows não seja o que veio
de fábrica.&lt;/p>
&lt;p>Eu já tinha um USB com o Ubuntu 14.10, então pluguei-o
e bootei o computador.
F12-F12-F12-F12&amp;hellip; A tela de seleção de boot não apareceu,
mas o usb foi escolhido automaticamente.&lt;/p>
&lt;p>O ubuntu bootou e selecionei instalar.
Escolhi o particionamento manual,
que é minha escolha usual.
Normalmente faço o particionamento manual,
porque não gosto quando eles criam (criavam, não sei
se continuam) apenas o &lt;code>/&lt;/code> e o &lt;code>swap&lt;/code>.
O windows estava instalado em duas partições num SSD.
Selecionei a correspondente, redimensionei, criei 3 partições lógicas
(&lt;code>/&lt;/code>, &lt;code>swap&lt;/code>, e &lt;code>/home&lt;/code>), e mandei instalar.
A instalação não teve problemas. Aí eu bootei e deu erro.&lt;/p></description></item><item><title>CUTEst Com Matlab</title><link>/blog/2015-01-08-cutest-com-matlab/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/2015-01-08-cutest-com-matlab/</guid><description>&lt;p>No meu &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=pM7FmOXHyns">vídeo do YouTube&lt;/a>,
eu ensinei como se faz para instalar o CUTEst. Hoje estendo a instalação
para instalar o MatLab também, mas para uma instalação mais detalhada,
talvez o vídeo seja mais indicado.&lt;/p>
&lt;p>Inicialmente instale o Matlab. Não vou entrar em detalhes, mas atente-se a duas
coisas:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Algumas versões do matlab não colocam o executável num lugar &amp;ldquo;visível pelo&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;pre tabindex="0">&lt;code>terminal&amp;#34;.
Para resolver, usando o bash, adicione o caminho dos executáveis do MATLAB
ao PATH no arquivo `~/.bashrc`.
Por exemplo, adicionando
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;pre tabindex="0">&lt;code>PATH=/usr/local/MATLAB/R20XXc/bin:$PATH
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;ul>
&lt;li>Você vai precisar do &lt;code>mex&lt;/code> (um link para ele é suficiente) no /bin.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;pre tabindex="0">&lt;code>Para resolver, pode fazer um link a partir do caminho original
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;pre tabindex="0">&lt;code>$ sudo ln -s /usr/local/MATLAB/R20XXc/bin/mex /bin/
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>Depois de instalado o Matlab,
vamos instalar o CUTEst. Você precisará do &lt;code>subversion&lt;/code> instalado (que
disponibiliza o comando &lt;code>svn&lt;/code>), e do compilador de fortran.
&lt;strong>A versão do compilador de fortran depende da versão do Matlab.&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Mudando de HD</title><link>/blog/2014-12-19-mudando-de-hd/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/2014-12-19-mudando-de-hd/</guid><description>&lt;p>Ontem eu acabei de montar um computador novo.
Esse computador é um upgrade do meu, e o meu passaria para a Kally.
No entanto, eu não gostaria de perder a minha instalação dor Arch,
nem de ficar com o HD antigo, então decidi tentar copiar as partições.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Nota: Não sei a aplicabilidade destes comandos para outras distribuições.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Nota: Você também poderia fazer o que fiz, usando o &lt;code>dd&lt;/code>, mas eu preferi
evitar.&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Instalação da Impressora no DMAT-UFPR</title><link>/blog/2014-12-16-instalacao-da-impressora-no-dmat-ufpr/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/2014-12-16-instalacao-da-impressora-no-dmat-ufpr/</guid><description>&lt;p>Hoje tive que instalar a impressora do DMAT da UFPR no meu
&lt;a href="https://www.archlinux.org/">archlinux&lt;/a>. Infelizmente o suporte técnico da
universidade não dá suporte para essa distribuição (só Ubuntu).
Existe o suporte ao Windows
(&lt;a href="http://www.cce.ufpr.br/portal/suporte-a-impressao/">aqui&lt;/a>),
que foi necessário para eu obter algumas informações sobre a impressora.
Tive algum trabalho para achar as configurações corretas, mas acho que consegui,
e vou deixar explicado aqui caso alguém precise.
Infelizmente não refiz os passos a seguir, porque fui costurando até chegar ao
ponto em que a impressora funcionou. No entanto, vou explicar o que me parece
que fez diferença.&lt;/p></description></item></channel></rss>