<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ufpr on Abel Soares Siqueira</title><link>/tags/ufpr/</link><description>Recent content in Ufpr on Abel Soares Siqueira</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 20 Feb 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/ufpr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Minicurso de Julia no IX Simpósio de Análise Numérica e Otimização da UFPR</title><link>/blog/2017-02-20-minicurso-de-julia-no-ix-simposio-de-analise-numerica-e-otimizacao-da-ufpr/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/2017-02-20-minicurso-de-julia-no-ix-simposio-de-analise-numerica-e-otimizacao-da-ufpr/</guid><description>&lt;p>Hoje ministrarei mais um minicurso de Julia na UFPR.
Desta vez será no IX Simpósio de Análise Numérica e Otimização da UFPR.&lt;/p>
&lt;p>Por enquanto, deixo esta página apenas com o link para o notebook que utilizarei:
&lt;a href="https://github.com/abelsiqueira/julia-simposio2017">aqui&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Oficina de Ferramentas Computacionais na UFPR, 01 de Agosto de 2016</title><link>/blog/2016-08-07-oficina-de-ferramentas-computacionais-na-ufpr-01-de-agosto-de-2016/</link><pubDate>Sun, 07 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/2016-08-07-oficina-de-ferramentas-computacionais-na-ufpr-01-de-agosto-de-2016/</guid><description>&lt;p>Nesta semana que passou, dos dias 01 a 03 de Agosto, aconteceu uma Oficina de
Ferramentas Computacionais na UFPR. Essa oficina seguiu os moldes das oficinas
do &lt;a href="http://software-carpentry.org/">Software Carpentry&lt;/a> e
&lt;a href="http://datacarpentry.org/">Data Carpentry&lt;/a>.
Esta foi a segunda oficina neste padrão que organizei, a
&lt;a href="/blog/2015-05-30-resultado-da-oficina-de-ferramentas-computacionais-para-pesquisadores/">primeira&lt;/a>
foi há um pouco mais de um ano, e foi apenas um dia.
Nesta tivemos 3 dias de atividades, e vários participantes.&lt;/p>
&lt;p>A oficina teve 28 participantes, porém nem todos vieram a todos os tutoriais.
O maior número de pessoas num mesmo tutorial foi 23 e o menor foi 15.
Tivemos aulas de Shell, Julia, R, LaTeX, Git e RMarkdown.&lt;/p></description></item><item><title>Instalação da Impressora no DMAT-UFPR</title><link>/blog/2014-12-16-instalacao-da-impressora-no-dmat-ufpr/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/2014-12-16-instalacao-da-impressora-no-dmat-ufpr/</guid><description>&lt;p>Hoje tive que instalar a impressora do DMAT da UFPR no meu
&lt;a href="https://www.archlinux.org/">archlinux&lt;/a>. Infelizmente o suporte técnico da
universidade não dá suporte para essa distribuição (só Ubuntu).
Existe o suporte ao Windows
(&lt;a href="http://www.cce.ufpr.br/portal/suporte-a-impressao/">aqui&lt;/a>),
que foi necessário para eu obter algumas informações sobre a impressora.
Tive algum trabalho para achar as configurações corretas, mas acho que consegui,
e vou deixar explicado aqui caso alguém precise.
Infelizmente não refiz os passos a seguir, porque fui costurando até chegar ao
ponto em que a impressora funcionou. No entanto, vou explicar o que me parece
que fez diferença.&lt;/p></description></item></channel></rss>