<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>install on Abel Soares Siqueira</title><link>https://abelsiqueira.com/tags/install/</link><description>Recent content in install on Abel Soares Siqueira</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 16 Nov 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://abelsiqueira.com/tags/install/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>New computer at work</title><link>https://abelsiqueira.com/blog/2015-11-16-new-computer-at-work/</link><pubDate>Mon, 16 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abelsiqueira.com/blog/2015-11-16-new-computer-at-work/</guid><description>I just got a new notebook at work. This is a HP computer, with a AMD a10-4600M processor, 4GB of RAM and 320GB of HD space. I have a personal notebook with a similar configuration and my work desktop also has a similar configuration, so this isn&amp;rsquo;t a great improvement. However, we&amp;rsquo;re gonna have an additional monitor, so this is good enough. Also, I&amp;rsquo;ll leave the other one as the always-on screen+irssi computer.</description></item><item><title>Instalando o Ubuntu 14.10 no Sony Vaio (Problemas com o SSD)</title><link>https://abelsiqueira.com/blog/2015-01-12-instalando-o-ubuntu-1410-no-sony-vaio/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abelsiqueira.com/blog/2015-01-12-instalando-o-ubuntu-1410-no-sony-vaio/</guid><description>Hoje instalei em dual-boot o Ubuntu 14.10 e o windows 8. Não tive problemas com o UEFI, nem secure boot. Não tenho certeza, mas talvez o windows não seja o que veio de fábrica.
Eu já tinha um USB com o Ubuntu 14.10, então pluguei-o e bootei o computador. F12-F12-F12-F12&amp;hellip; A tela de seleção de boot não apareceu, mas o usb foi escolhido automaticamente.
O ubuntu bootou e selecionei instalar. Escolhi o particionamento manual, que é minha escolha usual.</description></item><item><title>Mudando de HD</title><link>https://abelsiqueira.com/blog/2014-12-19-mudando-de-hd/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abelsiqueira.com/blog/2014-12-19-mudando-de-hd/</guid><description>Ontem eu acabei de montar um computador novo. Esse computador é um upgrade do meu, e o meu passaria para a Kally. No entanto, eu não gostaria de perder a minha instalação dor Arch, nem de ficar com o HD antigo, então decidi tentar copiar as partições.
Nota: Não sei a aplicabilidade destes comandos para outras distribuições.
Nota: Você também poderia fazer o que fiz, usando o dd, mas eu preferi evitar.</description></item></channel></rss>