<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>swc on Abel Soares Siqueira</title><link>https://abelsiqueira.com/tags/swc/</link><description>Recent content in swc on Abel Soares Siqueira</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 07 Aug 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://abelsiqueira.com/tags/swc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Oficina de Ferramentas Computacionais na UFPR, 01 de Agosto de 2016</title><link>https://abelsiqueira.com/blog/2016-08-07-oficina-de-ferramentas-computacionais-na-ufpr-01-de-agosto-de-2016/</link><pubDate>Sun, 07 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abelsiqueira.com/blog/2016-08-07-oficina-de-ferramentas-computacionais-na-ufpr-01-de-agosto-de-2016/</guid><description>Nesta semana que passou, dos dias 01 a 03 de Agosto, aconteceu uma Oficina de Ferramentas Computacionais na UFPR. Essa oficina seguiu os moldes das oficinas do Software Carpentry e Data Carpentry. Esta foi a segunda oficina neste padrão que organizei, a primeira foi há um pouco mais de um ano, e foi apenas um dia. Nesta tivemos 3 dias de atividades, e vários participantes.
A oficina teve 28 participantes, porém nem todos vieram a todos os tutoriais.</description></item><item><title>Workshop de Ferramentas Computacionais - Maio de 2015</title><link>https://abelsiqueira.com/blog/2015-04-13-workshop-de-ferramentas-computacionais-maio-de-2015/</link><pubDate>Mon, 13 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abelsiqueira.com/blog/2015-04-13-workshop-de-ferramentas-computacionais-maio-de-2015/</guid><description>Sobre No dia 30 de Maio de 2015 acontecerá uma Oficina de Ferramentas Computacionais para Pesquisadores. Essa oficina será focada em três ferramentas básicas para desenvolvimento de software:
Bash Git Julia O Bash é o terminal tradicinal dos sistemas GNU/Linux (a tela preta). As possibilidades de uso são ilimitadas, mas vamos focar no básico, tentando chegar até a criação de um script simples.
O Git é uma ferramenta para controlar versões de softwares e outros arquivos.</description></item></channel></rss>