<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>presentation on Abel Soares Siqueira</title><link>https://abelsiqueira.github.io/tags/presentation/</link><description>Recent content in presentation on Abel Soares Siqueira</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 29 Nov 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://abelsiqueira.github.io/tags/presentation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apresentação de Julia no SMNE</title><link>https://abelsiqueira.github.io/blog/2016-11-29-smne-2016-julia/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abelsiqueira.github.io/blog/2016-11-29-smne-2016-julia/</guid><description>Nos dias 30 de Novembro à 2 de Dezembro de 2016 acontece o primeiro Simpósio de Métodos Numéricos em Engenharia. Neste simpósio darei um minicurso sobre Julia.
Deixo aqui o material preliminar para os alunos do minicurso, ou interessados.
Notebook (necessário) exemplo.jl (necessário) HTML estático do notebook - para quem não conseguiu instalar Também deixo aqui o link do Etherpad para usarmos na aula.
Quem não conseguiu instalar até agora, pode tentar usar o JuliaBox, que roda Julia online.</description></item><item><title>VIII Simpósio de Análise Numérica e Otimização - Minicurso de Julia</title><link>https://abelsiqueira.github.io/blog/2016-02-14-viii-simposio-de-analise-numerica/</link><pubDate>Sun, 14 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abelsiqueira.github.io/blog/2016-02-14-viii-simposio-de-analise-numerica/</guid><description>Nos dias 22 a 24 de Fevereiro de 2016 acontecerá o VIII Simpósio de Análise Numérica e Otimização. É uma ótima oportunidade para interagir com colegas e conhecer alguns assuntos novos de pesquisa.
Em particular, nesse simpósio apresentarei um minicurso sobre Julia com foco em Otimização. O minicurso é voltado para pessoas que conhecem um pouco de MatLab ou alguma outra linguagem. Serão três dias, com uma introdução à linguagem, alguns exemplos, o CUTEst.</description></item><item><title>Apresentação no Poincaré - 2015</title><link>https://abelsiqueira.github.io/blog/2015-11-20-apresentacao-no-poincare---2015/</link><pubDate>Fri, 20 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abelsiqueira.github.io/blog/2015-11-20-apresentacao-no-poincare---2015/</guid><description>Fui convidado a fazer alguma apresentação para os seminários Poincaré do PET Matemática da UFPR. Irei falar sobre o Método de Newton para zeros de funções, sistemas não lineares, e para otimização.
A apresentação será hoje, dia 20 de Novembro, às 17h40. Os slides você pode pegar aqui ou ver o código no GitHub.</description></item><item><title>Apresentação no VII Simpósio de Análise Numérica e Otimização - UFPR</title><link>https://abelsiqueira.github.io/blog/2015-02-25-apresentacao-no-vii-simposio-de-analise-numerica-e-otimizacao-ufpr/</link><pubDate>Wed, 25 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://abelsiqueira.github.io/blog/2015-02-25-apresentacao-no-vii-simposio-de-analise-numerica-e-otimizacao-ufpr/</guid><description>No dia 24 de Fevereiro de 2015 aconteceu o (primeiro dia do) VII Simpósio de Análise Numérica e Otimização. Participei deste congresso fazendo uma apresentação sobre Ferramentas Computacionais para Pesquisadores (ver código).
Nesta apresentação, introduzo algumas ferramentas que considero bastante importantes para pesquisadores, principalmente da área de matemática computacional. Um resumo do que apresento é
Aprenda outras linguagens. Recomendo, por exemplo, conhecer Python ou Ruby, Shell e Makefile. Com essas ferramentas já é possível automatizar testes e fazer scripts com uso variado.</description></item></channel></rss>